\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[paper=a4paper, hmargin=1.5cm, bottom=1.5cm, top=3.5cm]{geometry}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{xspace}
\usepackage{xargs}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{aed2-tad,aed2-symb,aed2-itef}


\newcommand{\moduloNombre}[1]{\textbf{#1}}

\let\NombreFuncion=\textsc
\let\TipoVariable=\texttt
\let\ModificadorArgumento=\textbf
\newcommand{\res}{$res$\xspace}
\newcommand{\tab}{\hspace*{7mm}}

\newcommandx{\TipoFuncion}[3]{%
  \NombreFuncion{#1}(#2) \ifx#3\empty\else $\to$ \res\,: \TipoVariable{#3}\fi%
}
\newcommand{\In}[2]{\ModificadorArgumento{in} \ensuremath{#1}\,: \TipoVariable{#2}\xspace}
\newcommand{\Out}[2]{\ModificadorArgumento{out} \ensuremath{#1}\,: \TipoVariable{#2}\xspace}
\newcommand{\Inout}[2]{\ModificadorArgumento{in/out} \ensuremath{#1}\,: \TipoVariable{#2}\xspace}
\newcommand{\Aplicar}[2]{\NombreFuncion{#1}(#2)}

\newlength{\IntFuncionLengthA}
\newlength{\IntFuncionLengthB}
\newlength{\IntFuncionLengthC}
%InterfazFuncion(nombre, argumentos, valor retorno, precondicion, postcondicion, complejidad, descripcion, aliasing)
\newcommandx{\InterfazFuncion}[9][4=true,6,7,8,9]{%
  \hangindent=\parindent
  \TipoFuncion{#1}{#2}{#3}\\%
  \textbf{Pre} $\equiv$ \{#4\}\\%
  \textbf{Post} $\equiv$ \{#5\}%
  \ifx#6\empty\else\\\textbf{Complejidad:} #6\fi%
  \ifx#7\empty\else\\\textbf{Descripcion:} #7\fi%
  \ifx#8\empty\else\\\textbf{Aliasing:} #8\fi%
  \ifx#9\empty\else\\\textbf{Requiere:} #9\fi%
}

\newenvironment{Interfaz}{%
  \parskip=2ex%
  \noindent\textbf{\Large Interfaz}%
  \par%
}{}

\newenvironment{Representacion}{%
  \vspace*{2ex}%
  \noindent\textbf{\Large Representacion}%
  \vspace*{2ex}%
}{}

\newenvironment{Algoritmos}{%
  \vspace*{2ex}%
  \noindent\textbf{\Large Algoritmos}%
  \vspace*{2ex}%
}{}


\newcommand{\Titulo}[1]{
  \vspace*{1ex}\par\noindent\textbf{\large #1}\par
}

\newenvironmentx{Estructura}[2][2={estr}]{%
  \par\vspace*{2ex}%
  \TipoVariable{#1} \textbf{se representa con} \TipoVariable{#2}%
  \par\vspace*{1ex}%
}{%
  \par\vspace*{2ex}%
}%

\newboolean{EstructuraHayItems}
\newlength{\lenTupla}
\newenvironmentx{Tupla}[1][1={estr}]{%
    \settowidth{\lenTupla}{\hspace*{3mm}donde \TipoVariable{#1} es \TipoVariable{tupla}$($}%
    \addtolength{\lenTupla}{\parindent}%
    \hspace*{3mm}donde \TipoVariable{#1} es \TipoVariable{tupla}$($%
    \begin{minipage}[t]{\linewidth-\lenTupla}%
    \setboolean{EstructuraHayItems}{false}%
}{%
    $)$%
    \end{minipage}
}

\newcommandx{\tupItem}[3][1={\ }]{%
    %\hspace*{3mm}%
    \ifthenelse{\boolean{EstructuraHayItems}}{%
    #1%
    }{}%
    \emph{#2}: \TipoVariable{#3}%
    \setboolean{EstructuraHayItems}{true}%
}

%InterfazServiciosUsados
\newcommandx{\InterfazServicio}[5]{
\indent    \TipoFuncion{#1}{#2}{#3} \\
\indent    \textbf{Complejidad: } #4 \\   
\ifx#5\empty\else\\ \indent \textbf{Descripci\'on: } #5\fi%
}

\newcommandx{\RepFc}[3][1={estr},2={e}]{%
  \tadOperacion{Rep}{#1}{bool}{}%
  \tadAxioma{Rep($#2$)}{#3}%
}%

\newcommandx{\Rep}[3][1={estr},2={e}]{%
  \tadOperacion{Rep}{#1}{boolean}{}%
  \tadAxioma{($\forall$ $e$ : $estr$) Rep($#2$)}{true \ssi #3}%
}%

\newcommandx{\Abs}[5][1={estr},3={e}]{%
  \tadOperacion{Abs}{#1/#3}{#2}{Rep($#3$)}%
  \settominwidth{\hangindent}{Abs($#3$) \igobs #4: #2 $\mid$ }%
  \addtolength{\hangindent}{\parindent}%
  Abs($#3$) \igobs #4: #2 $\mid$ #5%
}%

\newcommandx{\AbsFc}[4][1={estr},3={e}]{%
  \tadOperacion{Abs}{#1/#3}{#2}{Rep($#3$)}%
  \tadAxioma{($\forall$ $e$: estr) Abs($#3$)}{#4}%
}%

%AlgoritmoFuncion(nombre, argumentos, valor retorno, algoritmo)
\newcommandx{\AlgoritmoFuncion}[4]{%
  \hangindent=\parindent
  \TipoFuncion{i#1}{#2}{#3} \{ \\ #4 \} %
}
%Codigo(complejidad, algoritmo)
\newcommandx{\codigo}[2]{%
  \hangindent=\parindent
  {#1} \hfill \ifx#2\empty\else\textbf{O(#2)}\fi \\%
}

\newcommand{\DRef}{\ensuremath{\rightarrow}}

\begin{document}

\section{M\'odulo ConjuntoDeClientes}


\begin{Interfaz}
  
  \textbf{par\'ametros formales}\hangindent=2\parindent\\
  \parbox{1.7cm}{\textbf{g\'eneros}} \\
  
  \textbf{se explica con}: \tadNombre{Conjunto Acotado(cliente), \tadNombre{Iterador Unidireccional(cliente)} .}

  \textbf{g\'eneros}: \TipoVariable{conjC}.

  \textbf{usa}: \TipoVariable{Cliente, Nat}.

  \textbf{donde}: \TipoVariable{Cliente es Nat}.

  \Titulo{Operaciones b\'asicas de ConjuntoDeClientes}

  \InterfazFuncion{Crear}{\In{n}{nat}}{conjC}
  {res \igobs $\emptyset$}
  [O(n)]
  [Crea un conjunto vac\'io para n elementos.]
  []
  
  \InterfazFuncion{Agregar}{\In{c}{cliente}, \Inout{cs}{conjC}}{}
  [$cs = cs_0$ $\land$ \#($cs$) $<$ cantidadM\'axima($cs$)]  
  {$cs$ \igobs Ag($c,cs_0$)}
  [O(\#($cs$))]
  [Agrega el elemento al conjunto.]
  []
  
  \InterfazFuncion{\#}{\In{cs}{conjC}}{nat}	  
  {res \igobs \#($cs$)}
  [O($1$)]
  [Da la cantidad de elementos del conjunto.]
  []

 \Titulo{Operaciones b\'asicas de iterador de ConjuntoDeClientes}

  \InterfazFuncion{CrearIt}{\In{c}{conjC}}{ItConjC}
 { ($\exists$ s : secu($\alpha$))(long(s) \igobs \#c $\land$ secuAConj(s) $\igobs$ c $\land$ res $\igobs$ crearIt(s)) }
  [O(1)]
  [Crea un iterador unidireccional del conjC, de forma tal que se pueda recorrer los elementos aplicando iterativamente Siguiente.]
  []
 
   \InterfazFuncion{Avanzar}{\Inout{it}{ItConjC}}{}
 [$it$ = $it_0$ $\land$  HayMas?($it$)]
 {$it$ \igobs Avanzar($it_0$)}
 [O(1)]
  [El iterador apunta al siguiente elemento del conjunto, si es que existe.]
  []
 
    \InterfazFuncion{Actual}{\In{it}{ItConjC}}{$\alpha$}
  {$res$ \igobs Actual($it$)}
  [O(1)]
  [Devuelve el elemento al que apunta el iterador actualmente.]
  []
 
  \InterfazFuncion{HayMas?}{\In{it}{ItConjC}}{Bool}
  {$res$ \igobs HayMas?($it$)}
  [O(1)]
  [Devuelve true si hay mas elementos a iterar.]
  []

\end{Interfaz}

\begin{Representacion}
  \Titulo{Representaci\'on de conjC}
  \begin{Estructura}{conjC}[estr]
    \begin{Tupla}[estr]
      \raggedright 
      \tupItem{clientes}{arregloDimensionable(cliente); \\}%
      \tupItem{cantidad}{nat}%
    \end{Tupla}
  \end{Estructura} 

  ~

%  \Titulo{Rep en castellano \\}
 % \paragraph{(1) Todos los arreglos son de 256 elementos. \\ (2) No hay ciclos, los punteros de un arreglo no apuntan a arreglos superiores. \\ (3) Si todos los punteros del arreglo son NULL, el puntero significado es NULL. \\ (4) Las ramas tienen fin, terminan con un arreglo de punteros NULL y el puntero significado no es NULL.}
\Titulo{Invariante de representaci\'on} 
 \Rep[estr][e]{ e.cantidad $\leq$ tam(e.clientes) $\yluego$ ($\forall$ i: nat) (0 $\leq$ i $<$ e.cantidad-1 $\impluego$ e.clientes[i] $<$ e.clientes[i+1]) } 
 
 \Titulo{\\ Funci\'on de abstracci\'on \\} 
 \Abs[estr]{conjAcot(cliente)}[e]{cc}{ ($\forall$ c: cliente) (c $\in$ cc $\ssi$ definido?(e.clientes, c)) $\land$ cantidadM\'axima(cc) \igobs tam(e.clientes) }
 
~
  
  \Titulo{Representaci\'on de itConjC}
  \begin{Estructura}{itConjC}[estrIt]
    \begin{Tupla}[estrIt]
      \raggedright 
      \tupItem{arreglo}{puntero(estr);\\}%
      \tupItem{\'indice}{nat}%
    \end{Tupla}
  \end{Estructura} 
  ~  

  \Titulo{Invariante de Representaci\'on}

  \Rep[estrIt][e]{}\mbox{e.indice $<$ (*(e.arreglo)).cantidad $\land$ Rep(*(e.arreglo))}

~

  \Titulo{Funci\'on de Abstracci\'on}

  \tadOperacion{Abs}{estrIt/it}{itUni(cliente)}{Rep(it)}
  \tadAxioma{Abs(it)}{crearIt(itASecu(it))}

~

  \tadOperacion{itASecu}{itUni(cliente)/it}{secu(cliente)}{}
  \tadAxioma{itASecu(it)}{\IF hayMas?(it) THEN actual(it) $\puntito$ itASecu(avanzar(it)) ELSE $\langle\rangle$ FI}

\end{Representacion}

\begin{Algoritmos}

\AlgoritmoFuncion{Crear}{\In{n}{nat}}{estr}{
\indent\codigo{$res$ $\leftarrow$ $\langle$crearArreglo($n$), 0$\rangle$}{n}
}\\

\AlgoritmoFuncion{Agregar}{\In{c}{cliente}, \Inout {e}{estr}}{}{
\indent\codigo{if ($¬$(definido?($e$.arr, $c$))\{}{e.cantidad}
\indent\indent\codigo{$i$ $\leftarrow$ 0}{1}
\indent\indent\codigo{while(c $>$ $res$.clientes[i])\{}{e.cantidad}
\indent\indent\indent\codigo{$i++$}{1}
\indent\indent\codigo{\}}{}
\indent\indent\codigo{$j$ $\leftarrow$ e.cantidad}{1}
\indent\indent\codigo{while(j $\neq$ i)\{}{e.cantidad}
\indent\indent\indent\codigo{$res$.clientes[j] $=$ $res$.clientes[j-1]}{1}
\indent\indent\indent\codigo{$j--$}{1}
\indent\indent\codigo{\}}{}
\indent\indent\codigo{$res$.clientes[i] $\leftarrow$ c}{1}
\indent\indent\codigo{$res$.cantidad $++$}{1}
\indent\codigo{\}}{}
}\\

\AlgoritmoFuncion{\#}{\In{e}{estr}}{nat}{
\indent\codigo{$res$ $\leftarrow$ e.cantidad}{1}
}

~

\Titulo{Algoritmos del Iterador}
~
 
\AlgoritmoFuncion{CrearIt}{\In{c}{estr}}{estrIt}{
\indent\codigo{$res$ $\leftarrow$ $\langle$\&estr, 0$\rangle$}{}
}\\

\AlgoritmoFuncion{Avanzar}{\Inout{it}{estrIt}}{}{
\indent\codigo{$it$.\'indice $\leftarrow$ $it$.\'indice $+$ $1$ }{}
}\\

\AlgoritmoFuncion{Actual}{\In{it}{estrIt}}{$\alpha$}{
\indent\codigo{((*($it$.arreglo)).clientes)[$it$.\'indice] }{}
}\\

\AlgoritmoFuncion{HayMas?}{\In{it}{estrIt}}{Bool}{
\indent\codigo{res $\leftarrow$ $it$.\'indice $<$ (*($it$.arreglo)).cantidad }{}
}\\

\end{Algoritmos}

\Titulo{Servicios usados} 

\InterfazServicio{CrearArreglo}{\In{n}{nat}}{arregloDimensionable(cliente)}{O(n)}{}

\InterfazServicio{$\puntito$[$\puntito$]}{\In{a}{arregloDimensionable(cliente)}, \In{n}{nat}}{cliente}{O(1)}{}

\end{document}
